Windows 10 RedStone 4 (1803) 已出!!

有無死士updated

更新緊

1709次次都freeze更唔到
有無得跳過 上1803?

我，已經 update 了
無問題

有無試過呢招

仆街仔M$終於比較統一個界面
有material design

個控制台都愈黎愈多野搬左設定
不過始終又設定又控制台好on9

開心使用中

解放 Windows 10 [Ultimate Performance Mode] 全版本適用

原本得Windows 10 Pro for Workstations至有嘅提升效能方案

只要開CMD (run as administrator) 再輸入以下command就有

powercfg -duplicatescheme e9a42b02-d5df-448d-aa00-03f14749eb61

有追呢個post 試完唔得
而家試緊media creation tool 1803

m$咁好死

終極效能‼️

更新唔到
去到重新開機幾次果個步驟就藍mon
(ban system config info)
點搞

有咩用途？有冇benchmark睇睇

Default apps係咪有bug

lm

其實入去任何一個plan
改哂啲setting都應該一樣

desktop同notebook都updated
暫時未有咩問題

打速成好似有D問題

反應唔知係咪慢左

DETECT 唔到下一頁

例如打個應字

去唔到下一頁變左祇

你熄所有POWER SAVING OPTION應該一樣
POWER SAVING其實相對低熱,用電少D

家用根本唔需要日日開盡
你打機都會自動unlock的

唔一樣的，有好大分別

留名學嘢

求解

benchmark?

啱啊，口講無憑

一於大家齊齊升哂上1803試試佢

升咗好耐
用咗半個鐘個mode
Ssd由平日29度上到34度
Hdd冇變

已update

不過唔知點解覺得啲色唔同咗咁

個更新有咩討論價值?
等我今晚返屋企又玩下先

其實無，係個樣靚仔D
修下 bug 咁

nvidia個控制面版入面啲野reset左
要自己較返做全範圍

我用amd,等我返去研究下先

用media creation tool裝係唔係穩陣過用windows update更新？
上巴哈睇d人成日更新失敗藍mon

唔係好確定，但係更新後覺得hdr正常咗，唔會毫無brightness咁

琴日試左全日 就咁開mct裝 卡42%
用手指boot 又係咁
同1709一樣
已放棄等換腦

例如 Ryzen balanced 同正常 balanced 既分別:

Minimum processor state 唔係一切, down lock 同 low latency 可以共存.

個人用緊 project lasso 既 bitsum highest performance, responsive 過 power saver 又一樣省電.

想問下有冇人DETECT 唔到MIC

內置前後都冇
外置SOUND 卡都唔得

原來 1803 要係私隱 MIC個到允許...

之前唔洗

有冇巴打試過search唔到野

想問點開dark mode
Settings搵極都冇

settings > personalisation > colours > choose your default app mode

搵到啦 當我冇講過
設定-->個人化-->色彩
拉到最底「選擇你的預設應用程式模式」揀深色就得

up完, 無咩特別
係無左homegroup搞到我要直接用smb login入去

Up左
每次升完多一個efi 硬碟 要diskpart del翻
又要硬碟清理 清舊update
Setting隱私權要再set
幫我開翻windows search

想攞用家資料

PC界審判日

升緊

升唔到1803，部notebook永遠卡著咗喺正在下載0% ，有冇巴打知咩事 ？

早兩日UP咗上網成日HANG即DOWN

微軟指現時開發小組已在製作解決方案，會在 5 月例行更新中加入。而這個更新目標在 5 月 8 日（美國時間）推出。

17134.5 用家到此一遊

把chrome的硬體加速關掉就好了

我冇事唔洗閂

更新完之後無香港較番呀屌

連chrome 都hand ar 屌

升咗上17134.5未

係咁死 屌乜野事

未
16299.371 點升？ 求救

直接重裝快過你咁樣升好多...

Down個iso再裝？ 我有開自動更新但佢係更新到。

我冇話更新唔到，只係話重裝快過你咁樣升好多。

Windows 10 17134.1 ISO

Windows 10 Install USB (UEFI) settings

Windows 10 17134.5 patch

唔該巴打

我早兩日都係咁即DOWN

未更新都己經藍屏

更新完D 色好核凸...屌
淺色版果個search box 係白色............較左深色版...就睇唔到野....妖

幾日前up左 無問題

完暫時正常

up完張AVerMedia Live Gamer HD 2 capture card HDMI會cap 唔到聲

試下reinstall個driver

本身呢張capture card win10唔洗driver

M$都信得過嘅
好彩仲未更新

更完咩game都開唔到
全部3d死哂

開機慢左

用緊咩題示卡？
我用緊amd r9 280x, 用新driver一樣死機

1080ti表示未出事
不過打pubg比之前跌咗10幾fps

你地睇下，裝linux行gpu passthrough咪唔洗煩更新囉

無顯示卡，用緊on board
開親都話我無裝directx
唔識搞

我張750ti都無事
以我理解win 10應該係本身有裝directx

睇下呢個幫唔幫到?

我開過dxdiag 睇佢話用緊12 ，最新、運作正常
係一入3d就彈（開game , benchmark)
諗住今晚一係番舊版本/重裝一次試下

唔該你先，番去再整

段片個方法琴晚試一開佢話我已經最新版
跟住完左

今日有個kb4103721嘅update,有啲人update完無事，有啲update完入唔返windows...

解決到Firefox/chrome開硬體加速，播片好易藍芒死機未？之前幾次更新都未fix

LM

如果今晚升完入唔返windows 就裝manjaro linux 用住先

升之前整定個restore point 先

win10嗰個system restore我冇一次係成功restore到，次次去到最尾都話失敗

啱啱update完～安全～！！！！

x2

要準備重裝了

屌 我都係
點解ms可以咁撚屎？

轉撚左成個鐘啦屌

屌 嬲

次次windows 10 updates = 重裝
痴撚線公司

留名

啱啱 up 完 touchwood 好似無乜野

Airpod Mic個Bug仲未改

我都係 有無解決方法

boot多幾次都入唔到佢會畀你揀入system restore / safe mode 降級

我入bios連windows都認唔返呀！！！
屌 嬲

你哋出事嘅係咪用Intel SSD?

原本冇用ssd但嚟緊會買，可唔可以藉住今次update由hdd 移去ssd?

Intel SSD 600P Series 用家成功開到機

我係load咗2秒之後就back screen
連個圈都無咗

有無巴打識搞

試下boot機時狂㩒F8?

還源都無得還 洗左機

原

巴打重裝? 解唔解決到?

依加更新緊

加油

利申:我好似鳩鳩吓咁搞好咗

有無巴打搞得掂
我都不停轉圈

有無人識淨係將啲字font size放大，唔要連icon都放大埋
上網搵左好耐都無答案
好似更新完就無得搞，之前都仲可以

用返win7算

no 960EVO 500GB

有冇巴打UPDATE 完打機FPS 同聲都DROP 左?

參考下

利申：未敢裝，每日win 10問我幾時restart或者揀時間

default gateway is not available 點解決，尋晚換完driver, 搞左一大輪先work, 今朝黎過

唉屌你老母

個新功能Core isolation ...

仲未敢裝，用咗下面個program隱藏咗1803

咁誇張

唔想博，部機又要做嘢又要打機，搞到要重裝Windows嘅話好煩

重裝有咩咁煩

啲games你擺c drive 咁傻仔？

係呀，因為得一部SSD，Windows同game都放C drive。同埋個人平日已經好忙好大壓力，唔想再晒時間

更新好正常
10分鐘左右

穩陣啲好，有人試過一上1803就開唔返部機

索性洗機

每日自動backup，冇嘢好驚
試過SSD直接變磚都冇損失

fps 大跌點攪？

今日行開咗，翻到黎已經自己同我更新，點知更新完之後同我瘋狂重新開機（未入到Windows嗰種）

冇辦法，重裝Windows，裝到一半個畫面突然freeze，試過好多次都係咁，屌你老母

用Intel?

yes

更新完之後桌面左下角㩒「開始」冇反應，請問可以點整 唔想重裝

而家每日windows update 都會自動裝一次kb4103721，都唔知發乜神經

用 linux

家家有本難念的經

唉 其實可唔可以比人就咁用一個stable版只更新安全patch呢
幾個月就一次大更真係玩死人

更新完成日藍屏

睇過咩av都show哂起timeline 到

而家好後悔

俾錢買
家用version就係咁

你咪一樣用緊windows 10

之前個SSD唔知點解個行SATA 2, 日日BSOD話開唔到system drive
換左SATA線同port位後冇事鳥

點解我冇事

畀錢用enterprise版LTSB囉

似係UWP神左，重裝快過整

你未update

真係wor，take個snapshot先

已升，msi afterburner要重裝，冇事

你個video player唔support timelines

新update係咪好多bug 唔好用？
原本用緊windows 7，諗緊用唔用win10

無理由無show timeline
我用VLC media player都有

一係就上RedStone 3 (1709)
對上一個stable ver.

你指mpv?

更新完個front panel廢咗

每隔一兩日又自己update一次

佢又無download任何野落黎架喎，淨係話有更新，之後安裝，然後就多咗個紀錄

我都係咁

del晒啲record，再檢查以為無事

但第二日再檢查，佢又出現返…

啱啱問咗microsoft，佢話呢個問題要開case跟進…然後就咁回覆↓

「由於工程師暫時全忙線，無法即時轉接，我會先提交case上去，工程師會在1-8個工作小時內callback您處理該問題的」

試下登出再登入

幾個月之前我都有試過，改registry好似冇事，之後再改番轉頭都OK

關機再開機都冇用

Regedit
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\WpnUserService
Double click on the value (DWORD): "Start"
Change the "Data" to 4 then OK.
Reboot

咁要博一博

啱啱microsoft打咗電話黎，佢叫我用wushowhide.diagcab 隱藏咗個update先…

明明成功安裝，但都重會喺呢度show出黎，古古怪怪，叫我用呢個方法其實咪即係斬腳趾避沙蟲…

其實點禁個timeline 出黎, 有咩hot key

Windows 係咁出事

Win + Tab

屌奶星 我都有AV show出黎

我都冇事，win10 開心使用中

對住個linux就唔開心啦，dxvk仲未裝到

惟win10好處遠多於壞處，所以使用人數仍然繼續節節上升

唔講Win10個系統充斥住啲垃圾app
UI design又唔一致，一時win32一時又metro
有時為咗就tablet用家就格硬整到啲掣大大粒，但係無諗過會有wastage

RC咗差不多成3年但係又重有勁多bugs
Fix完一樣另一樣就broken
有睇neowin嘅人都知咩事啦

個人覺得Win10根本唔係畀而家啲desktop用
入面有好多touch-oriented嘅components根本PC用家唔會真係用得到
Win7開心使用中

到directx 12 發展成熟，唔到你唔用windows 10，除非你少打機

同埋要等多有用DX12嘅game出嚟先得

Mac新用家數目>windows新用家數目

部枱機搞左半日都未搞掂
試過直升上去 又試過ISO 又試過隻手 又開過大絕 troubleshoot 都係唔得
出面d人又話蚊走d usb device除左keyboard mouse
剩係未蚊lan線去試
但係唔知點解我部notebook又一下上到

可以中毒 ?

可以打機，可以唔洗好似linux咁麻麻煩煩搞咁多又裝dxvk/又裝kvm

>>>>>>>>>>>>>>>>>> linux新用家數目？

你睇吓上面堆人呢樣嗰樣都唔肯裝linux就知linux滿足唔到多數家用user需要

linux安全同穩定過windows 對上面堆人嚟講根本冇意思...

KKBOX 每播一首歌
timeline 就會多一個item

到底咩原因令Mac新用家數目>windows新用家數目

新用家點多都係唔夠windows咁多人用，始終多softwares多games多support，就算本身用緊mac機嘅巴打有啲都專登搞dual boot就知microsoft同windows魅力同實力幾咁強勁。

只係被迫
當所有遊戲出晒mac version，有冇人會專登咁做

而且windows多人用但增幅唔大，mac少人用但增幅大
啲user邊度嚟？

1. mac 機要用更多錢至做到pc相同級數畫質同fps

2. 啲user可以係雙修、亦可以係棄用windows，又或者係因為本身全球已經有高達8成人用緊windows，故後續增幅已經唔大。

btw wine唔係有macOS版咩
定係mac仲未行到dxvk

換嚟好用os，少少錢算乜

好哋哋做乜轉用mac，Windows有得打機之餘仲可以平啲價錢做同級畫質同FPS ，點解要轉/唔用
多人用的確會令windows增幅唔大，但如果佢繼續用windows的話，mac/windows係唔會有user增加㗎
好奇怪，mac都多緊喎，所以mac user 節節上升先啱

全部games出mac版係發夢
喺呢個夢實現之前都係繼續支持住windows先

另外 mac 有得經wine打機，係唔知用唔用到dxvk令效能能夠回復到pc windows嘅8成

目前以性價比同遊戲同軟件數量嚟睇，windows係最佳選擇

呢一刻唔想用windows但係又想打機，除咗ps4之外可以考慮linux (唔嫌麻煩嘅話)。

想問1080p all high/ultra 144fps+，mac要使多幾錢到？
想問4k all high 60fps，mac又要使多幾錢到？

出晒mac係假設姐，想用嚟講啲人只係為咗打機而用windows，唔係真係鍾意windows
由始至終，越嚟越多轉想mac係事實

啲人好傻 ，既然效能唔夠windows嚟都係要轉用mac，點解呢

冇打開機，唔知
但我屋企買得起就唔係問題啦

用咩os唔係應該取於滿唔滿足到自己用途咩

譬如：

Windows 多軟件同遊戲選擇所以鍾意用

macos 易用同滿足到個別工作需要所以鍾意用

唔係咁㗎咩

用緊部電腦大約兩萬，我諗打咩機都唔係問題
應該兩樣都做到，實際要幾錢真係唔知

但事實係越嚟越多人轉用mac同不少人唔係真心鍾意windows而用，只為打機

香港其實好多人都傾向用pc同ps4打機，而未必因為買唔買得起嘅問題

Windows 多遊戲選擇所以鍾意用

macos 易用、方便同滿足到個別工作需要所以鍾意用

軟件mac都好多

點為之真心鍾意

點解macos呢啲用途就叫真心鍾意，windows打機就唔係叫真心鍾意

普遍軟件mac多過linux，但仍然未夠windows多同實用

唔係焗住用同用家要嘅嘢兩樣都做到而揀嘅os就係真心鍾意

唔係真心嘅例子：
Mac冇得打機下轉用windows
Windows user想電腦airdrop/icloud而轉用mac

係嘅例子
只求做到上網、文書工作，仍揀window

連埋芒兩萬？芒都好重要喎，得1080p 60hz 推到百幾以上fps都冇大作用啦...

唔係打機就係唔真心

Mac user 為打機而用windows就唔係
Windows user打機就係

iMac，唔打機，唔識呢啲

仆街
以為無事
點知睇下個update record
一樣情況

點解要裝呢 d 野 ?

佢既理由係人一定要打機，windows 多遊戲，所以一定要用 windows

唔裝點玩windows games，linux 遊戲同種類一向都少過對家，你口中所謂嘅想俾人有得揀去用咩os，實際去到打機或其他工作上linux有得揀嘅遊戲同softwares少之有少...

你個回應係用 windows 玩 windows game
即係可以用 linux 玩 linux game
mac 玩 mac game
.
.
.

人唔一定要打機，但一定要有一個滿足到自己需要嘅OS，呢啲嘢唔係話不斷出口術就有用，事實擺喺眼前，你講到點衰都好樓上一樣有成堆user諗盡方法去繼續使用windows，而打死都唔會轉用linux

windows share android 都用到

可以，但對家平台選擇少，最終都要透過dxvk甚至dual boot解決電玩需要。

.

.

.

再唔係直接買部ps4都唔會用免費linux

而家唔係問你多少

而家就係要同你講遊戲同軟件數量
多少反映到用家會傾向邊個os

一個平台上有大量選擇去玩適合自己嘅遊戲、適合自己嘅softwares

點解仲要咁屎忽痕走去一個稱為最安全自由嘅平台，但係可選用遊戲/軟件數目同對家差天共地

你連用家需要嘅嘢都未知就硬推linux，咁多年都係咁，對你好失望

又玩針對人

以事論事，你嘅手法真係好差，換著係其他人好似你咁都會照屌

連C4F都頂你唔順就好心你自己檢討吓啦

佢只係一個打工仔心態講野

又想將個話題針向人，借故攻擊，影響討論

同時佢都係一個用家

好撚多bug，公司up左，中晒伏

我上面又唔係淨係屌你推linux
反而你就淨係識話我屌你
其他內容一律無視

你事實係淨係屌我

事實得你hard-sell linux
事實我有討論緊點解windows深受用家愛戴
事實係你無視我其他內容

我唔係用家 ?

咁你咪對係針對人囉

你從何見得 windows 深受用家愛戴 ?

linux滿足到你，但滿足唔到多數用家，請理性少少，接受事實

所以咪話你無視我其他內容
咁嘅問題都問得出

咁即係唔洗理個少數用家 ?

講你就講

而家就係要同你講遊戲同軟件數量
多少反映到用家會傾向邊個os

一個平台上有大量選擇去玩適合自己嘅遊戲、適合自己嘅softwares

點解仲要咁屎忽痕走去一個稱為最安全自由嘅平台，但係可選用遊戲/軟件數目同對家差天共地

我有排擠過嗰少數用家？

我只係指出點解windows 咁多大大小小問題都咁多人用咋喎

殘廢字好多人用喎⋯⋯
殘廢字網頁，軟件好多喎⋯⋯
你為乜仲用正體字 ?

你係排擠緊少數用家

linux
狗都唔撚裝啦
以前讀書個Dr.話唔係工作需要去學去做
返到屋企邊個仲咁有心去搞

又殘體字

殘體字最多人用嘅唔係來自中國？

而且用唔用殘體字係涉及文化同政治因素

呢點講過好多次啦

Windows 全球各地都多人用

就連世界強國美國普遍都係用 Windows

又唔涉及文化政治因素

如果係要夾硬拎語言同Windows 相題並論

咁應該用英文

英文多人用、英文網頁、軟件都好多

之前有個post又係講講吓兜咗去殘體字到

嗰次俾人屌到仆街你仲未知醒

[疑似五毛] Mr.A：殘體字實用性好高
為咗硬推linux 而撐殘體字

點解要討論文字就有政治，文化影響
打機唔可以有政治，文化影響 ?

另外殘廢字全球都有好多人學

我係話用殘體字啲人主要嚟自中國

講真Mr.A真係好鳩煩，有時覺得佢只係轉個圈踩Linux

1. 遊戲係娛樂性質，語言文字係入侵本身你使用習慣同文化

2. 如果隻game係支那出或者得殘體中文字幕、蝗語語音咪會有政治因素同文化影響令人卻步

又多一個人對mr.a 你強烈不滿，甚為反感啦

真係仍然唔肯自己去檢討吓

我覺得用得越多Linux嘅人越覺得Mr.A煩，根本知道Linux同Windows係對應唔同嘅用家
同耶撚一日到黑乜都扯上神一樣，做乜都有條友係你後面講信神啦

你講 ?
遊戲可以產業化，已經證明緊遊戲同政治有關
日本將日本遊戲輸出去其他國家，已經係將日本文化傳出去，如果用負面詞語都係一種文化入侵

咁不滿有人踩 linux 但自己又唔係抬高 linux
針對就針對啦

支那係原罪

咁有咩唔同用家 ?
linux 比咩人用 ?
windows 比咩人用 ?
mac 比咩人用 ?

本身就唔係想喺度討論linux實用性
係有人不請自來扯開話題咋...

由頭到尾只係想帶出點解Windows 咁多人用

跟住有人條氣唔順開始東拉西扯

咁即係遊戲，娛樂同政治，文化
用殘廢字做例子根本冇分別

有討論實用性咩 ?

windows 多人用有咩值得討論 ?

其實喺你角度上係咪所有抱著windows多支援多遊戲同軟件選擇諗法嘅人都係撐殘體字？

咁咪全世界7成都撐殘體字，中國強大了

如果你唔認為值得討論，咁你入嚟其實想做咩

又想屈人
唔係我撐殘廢字，係你既理由同撐殘廢字既人一樣

你夾硬話linux有機打，係都要同windows睇齊，完全忽視數量同support問題

邊係屈你？
你睇多次條問題先好冇
係得你認為抱著呢個諗法同理由嘅人係撐殘體字
係你抹黑緊windows用家

個主題討論緊 windows update
有人 update 完有問題
你就講 windows 多人用
不如你問下你自己入黎做乜

你爬吓文睇吓邊個要討論呢啲嘢先好冇

你夠唔夠膽話 linux 冇機打 ?
如果證明到 linux 有機打點先 ?

我冇撐殘廢字亦冇抹黑 windows 用家
係話
你既理由同撐殘廢字既人一樣
舉例變左撐個樣野，仲唔係屈 ?

咁邊個要討論野，你講啦
淨係識屈人

所以咪話你完全忽視數量問題

成日斷章取義，睇啲唔睇啲，點同你討論落去

我邊度屈你？

唔係俾咩人用，係咩人先用到，好明顯Linux唔係一個大眾可以駕馭嘅系統
Steam Linux版我裝咗兩年，Linux mint upgrade成個disk encryption炒咗，Ubuntu upgrade就drop raid 5
有咩問題上網提供嘅solution九成都係command，連睇下hard disk都叫人用fdisk，明明有GUI嘅gnome-disks同gparted，係無人叫人用
成個community個個都要扮勁，有一大堆GUI tools無人推薦，個個都要玩command，然後八成人都係Mr.A，日日都講Linux幾好用，缺點又講成優點

用咗Linux十幾年，係有進步，stable咗，但係要同Windows打真係有排，少一個Mr.A多一個Wine developer就有希望

殘廢字多人用過正體字就要用殘廢字 ?
點解因為多人用殘廢字，就要逼人用殘廢字，唔比人用正體字 ?

點證明Linux唔係一個大眾可以駕馭嘅系統 ?
裝一個 os 要裝2年 ?
點證明我成日用 command ?
點解要同 windows 比 ?

度度都屈緊

冤枉

殘廢字有濃厚政治因素，不能相題並論

人哋理性提出問題，你作為資深IT佬兼linux工程師，唔係去解決問題或者提出有建設性建議，而係不斷再製造更多問題，根本只會令想用linux嘅人卻步，windows 資源多、選擇多係一個重要因素，你呢啲人嘅存在亦係另一個令其他用家唔想接觸linux嘅因素。

唔係話針對你，但你嘅處事手法真係有問題，真係值得去檢討吓。

你咁有心推廣Linux，其實可以做好多嘢，你寫個好似OMG! Ubuntu!嘅中文版網站定期update多啲Linux資訊，寫下教學，好過你同我哋拗Linux同Windows邊個適合大眾
你同兩個developers嘈有咩意思，你要推廣，就應該比大眾見到你嘅論說，軟件台都已經太confined
講真我絕對支持Linux普及，但肯定唔係你呢種方法做到嘅事，你只係倒緊人胃口，上面嘅問題應該係你去搜集資料去說服人，唔係要求現有user因為無辦法辯護自己就跟從你

咁你舉既 windows 理由一樣可以係政治因素

譬如？

其實我好想知Mr.A有無咩實質contribution，code啊documentation之類

德國慕尼黑事件已經係政治事件
openxml 列出 iso 事件都係

呢啲事點同殘體字嗰種政治問題可比？

呢個問題既意義係 ?

用咩OS可以單單從個人用途嚟考慮
但係語言文化就唔得
支持同捍衛本土語言文化係應有之義
點可以因為殘體字多人用就選用
用用吓分分鐘洗埋你腦要政治正確

咩呢種個種 ? 政治問題點唔可比 ?

中港矛盾導致港人抗拒中共語言文化

你講嗰啲根本對香港人嚟講wfc

如果用個人角度，用咩 OS 打咩機，都唔係理由
支持同捍衛本土語言文化，咁應該整一個屬於香港既 os 出黎

因為對香港人 wfc 等於唔係政治問題 ?

無關痛癢嘅事你講幾多都動搖唔到人

呢樣嘢windows 真心唔夠macos完善
linux更加難做到咁user friendly...

apple

你嘅行為同目的係咪匹配，我一直假定你目的係推廣Linux，但如果你嘅行為唔匹配，可能我搞錯你目的

有冇實質 contribution, code, documentation 之類同係咪推廣一 D 野有咩關係 ?

咁呢 D 事關唔關你事 ?

Technology is most powerful when it empowers everyone.

喺呢度你可以清楚見到用家係純粹從個人用途呢點決定用咩OS

你點反windows都好基本上都好難動搖到人轉用其他os

Windows 多support 多資源選擇呢點係事實

所以就算幾多問題都要照用 Windows

如果你自稱目的係推廣Linux，而你又無code/web site/blog/documentation等等實質contribution，而只係喺一個confined space同developers拗普通users嘅選擇，咁我會覺得十分奇怪
加上你表現得對Linux咁有熱誠，係Linux/open sourced projects嘅contributor都唔奇，咪問下

整下 D github project 同 launchpad zh-hk translation

不過關 developer 咩事 ?
邊個係 developer ?

咁你講好多人用有咩意義 ?

首先我係，同埋我覺得power_off都係，至少一定有較多經驗

你要推廣Linux，我建議你開個post集中比較Linux同Windows/Mac OS X嘅優缺點，教下人解決問題，好過咩post都彈個用Linux嘅reply，我覺得會無咁令人反感同較有建設性

如果得句用 linux = 冇建設性
得句重裝都係冇建設性

識用一件產品，較多經驗唔等於係 developer

咁你覺得我係咪 developer ?

唔係，明顯你主張用Linux取代Windows所有用途
但我同power_off明顯係娛樂繼續留喺Windows
咁電腦拎嚟一係entertainment一係production，我同power_off都唔係entertainment，自然係production時用
因為同電腦相關嘅production，我稱為development，畢竟Linux係creative industry上support極少，我假設咗唔係創意工業
注意我唔係講programmer

anyway，唔係重點，好明顯我哋都唔係你應該花時間嘅對象

惹人反感就一定唔會有太大建設性，反唔反感呢樣無得好拗，係主觀感受，要不你開post問下你嘅行徑惹唔惹人反感

我覺得佢地講既野好惹我反感，咁係咪即係佢地講既野一定唔會有太大建設性 ?
基本上做乜野一定會惹人反感，即係所有野一定唔會有太大建設性

對你而言係，視乎佢哋嘅目標係咪你，如果唔係佢哋理得你點諗
但你目標係大眾，然後你惹大眾反感，咁意義何在？

新手UP唔UP 好...

佢自動幫我DOWN 緊..

同意，我自己都唔係完全否定linux嘅用途，但係好多時遇到啲問題都唔能夠完美解決到，google完都係一舊雲，香港堆科林又少人幫手解決問題，覺得好無助

啱，我只係略懂一二嘅電腦白痴

想代mr.a開post問，mr.a授權me ok？

講得好 G持

唔 ok

辛苦班support 同事

我自己唔評價自己係咪 developer
我主張係先考慮 open source 再諗其他，而唔係用 linux 取代 windows 所有用途
你只可以代表你，你代表唔到 power_off
電腦係咪一係 entertainment 一係 production 可以再思考
creative industry support 極少 ? github, docker 呢 D 都唔算創意產業 ?
我冇一定要你地用
而現實有好多你地覺得唔會用 linux 既人同我傾計後開始由 windows 轉用 linux
雖然未係完全唔用 windows ，除左 windows only 既任務焗住用 windows
但做唔係 windows only 既工作時會先用 linux

我只係assume姐，加上我都講咗唔係重點，無拗嘅意義，重點一直都係我同佢明顯都係喺兩個OS嘅優劣都清楚後而作出選擇嘅人，唔會代表到普遍人，三個代表唔到普遍人嘅人係度拗Linux適唔適合普遍人係十分白痴
當你講好多時我覺得你無考慮到同時有幾多人因為你嘅行為而遠離Linux，我只係話你知我覺得你可以有更好更有效率嘅做法

明白
我覺得你的確冇代表緊普遍人，佢就覺得佢可以代表緊普遍人
所以佢經常以要「打唔到機」為理由講到冇人會用 linux
唔會用 linux 既人唔會因為我講而唔用 linux
但願意嘗試既人可能會因為我講而肯用 linux

多謝你提醒

代表唔到但可以從對普遍用家嘅認識去預測，但點預測都好都唔會變成普通人
推廣Linux係你嘅目的唔係我哋嘅目的，我哋可以用預測推斷效果不佳，你可以反駁，但反駁我哋本身唔係執行目的嘅行為嘅一部分，你花過多時間係同哋拗已經係偏離目的。就當你說服咗我哋，然後呢？我哋本身已經係Linux user
老實講我真係無乜點見過你喺連登有咩有意義嘅貢獻，你大部分時間都係同班experienced users拗，同周圍reply"用Linux"

我覺得拗同周圍丟reply所花費嘅時間可以有更好嘅使用方法去推廣Linux......

個post比 lunix騎劫左wwwww
講番win 10 1803 有咩暗病同點解決好過啦好無
你地要玩第2個os無問題呀
不過開第個post研究ok?

係現實同網上並行運作，唔係淨係上網 reply

講緊你網上消費嘅時間可以有更好嘅使用方式，撥埋去現實或者改用其他更有效率嘅做法

我實際係網上同佢地講野既時間遠遠少過我係現實做緊既野
否則我冇可能令現實既人使用 linux 同 open source

比起拗，我覺得係學習緊知識

更完成日彈通知
點關呢
唔好意思冇追POST

咩叫lunix

咪on9啦
人人都好似你咁得閒？

裝game嗰時揀用其他drive用到你幾多時間

STEAM堆GAME仲簡單，只要開頭STEAM擺D:\ 到你裝GAME 全部都會同你指哂去D:\

然後到洗機之後成堆GAME幾乎不受影響

基本上10分鐘都唔洗就洗完機

用2000蚊買Windows 10 Professional Retail會唔會好ON 9

巴打做咩生草

唔會，物超所值，用過返唔到轉頭

我怕買OEM第日換機嗰陣個授權會無咗

嘩，冇睇個post幾日變咗Windows vs Linux大戰

我自己點解用Windows？因為由細到大用咗好耐，好多軟件都support（包括股票行program），同埋鍾意打PC game，懶得學新嘢，完。

明智嘅選擇

真係好閪煩 又要重新改返晒啲privacy settings
GDPR生效之後咁做唔係犯法架咩

我想問可以點del咗c: 個windows.old
岩岩del 佢話要去SYSTEM取得權限 但我已經係administrator
跟住google完佢話update完10天後就會自己del 咁我依家係咪可以唔洗搞佢住

更新完廢撚仆街
開個垃圾桶又塞
熄左又程式沒有回應
熄電腦之後等成分鐘之後先有反應去熄機

Update咗個VM無事喔。

更新左成個鐘都係81%是否正常

咩spec、有冇裝支那/古靈精怪softwares、用緊邊隻防毒？

3000蚊文書notebook,無裝特別野

文書用途、部機又屎我非常建議裝linux

No，Chromebook

3000蚊文書notebook裝linux夠做有突

Update 左幾次都fail 0x80070652
放棄

屌拿星更新完MACTYPE用唔到

連update都成日出事點解仲要繼續用windows

之前卡1709卡到我落返window8

咩spec

扮mac吖喇

上網睇話更新driver,更新完都唔得

依家8上10是咪冇咗啦？

唔明點解要嘥時間响A生身上

Show Blocked User - LIHKGMr.A

係囉，我都唔明

仲好意思咁講

咁你仲唔 block 我 ?
一隻手拍唔響

惡人先告狀

冇咗了

唔洗 command 係 manjaro 裝到倉頡輸入法
你係咪係深水埗裸跑 ?

點解唔洗 command 裝到倉頡我就要裸跑

你有冇心推linux真係一目了然

搵位留難人而唔係真心想幫人

暫時唔會再不斷收倒kb4103721更新嘅方法就係用個tools隱藏咗佢

上次於 ‎20/‎5/‎2018 - 0x8007042b 嘗試安裝失敗

記得有 d 人講到 linux 一定要 command 先裝到野做到野
咁個 d 人一定有事實根據證明自己講既論點係正確，咁樣都驚比人挑戰 ?
有事實根據都驚，咁平時唔知為咩講 linux 一定要用 command 呢 ?
唔知呢 d 人算唔算發佈假消息，誤導，留難 ?

有心幫人應該直接提供解決方法
而唔係長篇大論喺度講廢話

有人提出問題甚至只係稍微質詢幾句
你就再製造更多問題
處處留難人
最後幫唔到人之餘
仲惹起更多人對你反感

喺Mr.A眼中原來我咁把炮
唔存在「對部份知識嚴重缺乏」嘅問題
認為我一定識得唔用command用linux做各種事情
認為我專登誤導人

往往問你幾句就惡言相向
你eq真係好低
屈人留難你
屈人誤導
簡直不知所謂

你個 d 真係問題 ?

識用 command 反而唔識用 gui 操作 ?
gui 操作好困難 ?

係

Yes

Mr.A 幫幫手教吓me點喺manjaro linux唔用command 裝倉頡ok？

我真係好有誠意㗎

用x系u
見過1709仲唔怕黑咩
升你老尾

垃圾

開 add or remove application 到搵你需要既輸入法工具安裝，再 set 用邊種輸入法就 ok

更新左，privacy個度完全唔想開比佢

1. 開 octopi
2. 裝 fcitx, fcitx-table-extra, kcm-fcitx
3. 重登
4. 用唔到 (已選 cangjie3)，邊度都打唔到中文字

5. 開 konsole 打 command 用 su 權限開 kate 改 .xprofile

6. 重登
7. 打到中文字了 (不過得konsole打到)

8. export LC_CTYPE 改返做 zh_HK.UTF-8 再重登就打到字了

不嬲都冇開

變左更新完其實我都唔知有咩benefit…timeline? 完全無用

唔洗 logout login

新手好難知道乜嘢輸入法好用
逐個試都好哂時間
而新手嚟講desktop用KDE比較易上手
遇到我上面嘅問題係無可避免
除非一開始有你呢啲高手坐陣
指定要求用乜desktop用乜輸入法
總括而言對我呢啲電腦白痴嚟講都係用返win10好

Windows 安裝程式已經有得你揀用咩中文輸入法
就算開頭冇揀
之後要SET返都好容易

intel 600p ssd needs firmware update

用 windows 就會知邊個輸入法好用 ?

windows 10 嘅中文輪入法係內置，唔洗好似你咁樣裝，想用倉頡定速成喺個list到一揀就用得，上面貼咗圖，總共4張咁多，平心而論你認唔認為呢方面win10係比linux方便？

你有應到題 ?
用 windows 就會知邊個輸入法好用 ?

係，win10 倉頡好好用

Windows post 教裝Linux

「好用」即係有比較，冇比較點樣用「好用」形容 ?

輸入法: Windows VS Linux

Linux 要自己裝，仲要又scim、又ibus、又fcitx，各輸入法安裝同使用方式都唔同

Windows 早已內置，功能亦較完善，啱哂我呢啲蠢人用

唔好再自己製造咁多問題啦
可唔可以大方少少接納人哋用後感同意見啫你

好似係你唔接納人地意見
你覺得好用 = 人地覺得好用 ?

純綷表達個人用後感都唔得？

姐係我覺得好用仲要顧及埋你覺得唔好用而考慮是否作出評論？

對住你以後最尾係咪都要加返句「純綷個人意見」？

明明我上面都話

總括而言對我呢啲電腦白痴嚟講都係用返win10好

已經認係自己問題都唔夠

你記住自己講過呢 D 係你自己既問題

係，linux用得唔好只會係用家自己問題

linux 已經夠user-friendly

搞唔掂係用家問題

Mr.A你收手啦
我係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人
因為我fyp迫住用linux,所以都明白linux嘅不足之處
你反省下啦

學校逼你用 linux 做功課賴落我到，忽上腦 ?
而家我逼你用 linux 做 FYP ? 咁反感就唔好做

係你問題

我係用家

用家行linux遇到問題

就係用家問題

好惡好小器，冇大將之風

講到 linux 令佢反感就唔做個份功課

1. 佢唔係想賴落你到
佢只係想表達出對linux喺使用體驗上嘅不滿

因為我fyp迫住用linux,所以都明白linux嘅不足之處

2. 佢叫你反省係因為佢係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人

我係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人

使用體驗上有咩不滿 ?
咁咪佢去推廣

佢本身都係出於被逼嘅心態
又點會同你推廣linux

你應該嘗試順其而變
唔好咁執著於推廣

既然你唔識點去推廣不如唔好哂時間
連登不配擁有mr.a

被逼，之後賴落人地到，話咩反感 ?
其實係你地最晒時間

1. 咁你更加唔應該哂時間落呢度
去reddit推廣下仲好

2. 佢冇賴落你到
只係純綷反映用後感
係你諗太多

3. 你推廣有問題所以人哋至對你反感
同佢喺linux嘅使用體驗上係兩回事
佢唔係對linux使用體驗上反感
唔好混為一談

人哋都講到明係：
我係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人
我係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人
我係其中一個因爲你「推廣」linux而反感嘅人

即係你同佢同 D 師奶、維園阿伯邏輯差唔多

咁我話你令我好反感，咁你可唔可以收皮得唔得 ?

真係咁難明？

1. 佢明白linux 不足之處

2. 佢對你嘅推廣感到反感

你如果覺得批評你嘅人令你好反感
係咪應該檢討咗自己有咩問題
從而糾正自己錯誤先？

咁 linux 有咩不足 ?
反感佢咪唔好理我咪得

到真係冇人理你，咁你嘅推廣仲有咩意義？

批評唔會令我反感
但 D 人玩針對就好反感

咁我邊度針對你？

特登 search 人有咩 reply 黎 quote

點證明？

你代表緊所有人 ?

咁又係，得你自己知，你鍾意啦

要知道對你反感嘅唔單只佢
由高登到連登好多人都對你不滿
你長此落去最壞情況就係冇人理你

所以我條問題真係好簡單：
到真係冇人理你，咁你嘅推廣仲有咩意義？

我冇呀

即係有幾多 ?
虛擬世界冇人理我有咩所謂，更何況根本冇可能完全冇人理我

問題而家你係喺虛擬世界度推廣linux

正常唔係應該希望吸引多啲人用linux？

你而家嘅做法係本末倒置

你推廣linux 而有人對你反感
點解唔係應該嘗試改善自己
而係直接拒人於千里之外？

有咩本末倒置，係唔用就唔會用，會用就會用
會用就唔會講咩多廢話，所以都唔知你成日煩住我做乜

其實你令我好反感，你應唔應該嘗試改善 ?

係你成日亂入人哋啲POST，硬推linux在先
仲好意思話我煩住你

係你自己硬推linux惹人反感在先，有乜可能話返人轉頭叫人應該改善自己思維，唔應該怪你

要幾厚臉皮至講得出呢番說話

一個動詞+一個名詞 = 硬推 ?

事實就係好多人都覺得你係吖嘛
最好批評你嘅全部都係佢哋問題
你無做錯到

成日有人反駁你linux有咩問題之後
你就條氣唔順製造更多九唔搭八嘅問題同人嘈
你咁樣推廣死得啦
點可能冇人對你反感至得咖

你話我煩，你而家用一樣既行為用我到，所以我話你煩係同一理由

照你咁講，所以你應該都感受到自己平時係有幾咁煩？

好多即係唔係所有人

你(地)覺得我九唔搭八係因為你(地根本冇睇清楚我講乜

姐係都係我(哋)問題

講嚟講去你都係唔覺得自己推linux嘅策略上有咩錯

你搞錯先後次序
你話我煩係因為我某 D 行為，我而家用你既理由話你煩
如果你覺得我煩，即係你都好煩

你(地)唔理解人地講乜之後話人有問題，其實同 D 維園阿伯冇咩分別

係囉係囉，講到咁唔關自己事，講到人哋唔理解你，你仲做乜喺度哂自己時間

還返個post 畀我哋windows用家啦，你喺到再拗落去都唔會成功咖

公告係比 D 想睇既人睇，唔係比 D 唔想睇既人睇

但係你喺度嘅留言有好多都唔關呢個post事

你係度既留言都有好多都唔關呢個 post 事

係，所以我哋都stop啦，交返個post出嚟畀有需要嘅windows用家討論。

還掂你點都唔肯改善下自己壞習慣

喺到再拗落去都唔會成功

你知你 D 留言唔關呢個 post 事就收皮啦
其身不正

唔係有人亂入根本冇可能嘈到咁多頁
btw 你開始發爛渣人身攻擊

明知 linux 部份功能係輸蝕過 windows
畀人批評吓咪算

係都要quote返我同熊豆沙之間嘅對話搵位入
我同佢都已經討論完
你何必仲要撩交打

然後而家仲要惡人先告狀

一隻手就拍唔響

邊撚個熊豆沙

留個telegram 慢慢傾啦你地

係你主動挑機先
本來個話題已經完咗

亂入到唔理我哋講緊乜
係都要加把口嚟嘈
你話自己幾無謂

你睇人哋熊豆沙自己唔熟打機
就直接話自己唔熟
唔會好似你咁夾硬搵嚟講

挑咩機 ?
完係因為你地回應一 D 你地認為離題既內容

你真係好得閒

係咪成個連登都冇post好睇，焗住要喺呢啲post搵位入？

唔知邊個同理人講緊乜係兩樣野

知係邊個但可以唔知講緊乜
唔知係邊個但可以知講緊乜

你唔知係邊個但係知人哋講緊乜
咁你應該睇到人哋願意承認自己對打機方面知識不熟悉，選擇不再作評論

而你就繼續執迷不悟

所以咪話你夾硬搵嘢嚟講

講得閑邊及你，我一回你即刻應

其實我上時事台多過科技台

正確
所以我已經忘記左咩熊豆沙既會員，係你挖返人地出黎
所以執迷不悟係你，再拉 D 唔關事既人落水

點同呢
你係有心搵位入
而搵位入需要用嘅時間多過直接解釋同回應問題

我係想突顯出你幾咁執迷不悟

我本身同熊巴討論緊夠唔關你事

有咩搵位入 ?
回應係隨心而發，見到乜就回乜，唔需要有計劃
解釋就真係要時間啦

同意
所以我回應咩都唔關你事，請你以後唔好回應我

你回應嘅內容具誤導性，所以有必要加以糾正

linux 一定要用 command 先裝到軟件，你有冇講過 ?

「軟件」包唔包括OS、dxvk？
包括嘅話用kvm set windows 打機、dxvk打機係咪可以一句command都唔洗用？

P.S. 電腦白痴，我唔想裸跑，你唔想答就算

你又離題
我問「linux 一定要用 command 先裝到軟件」你有冇講過 ?
set 野同安裝係兩樣野
你要講 set 野要 command windows 都有

安裝過程中其實就係自動波同你set緊嘢
正路應該裝完就用得

譬如windows 裝完steam同games就用得嚟打機

Linux 裝完dxvk/kvm仲要手動安裝部份元件至用得嚟打機，而手動安裝過程中係咪可以一句command都唔洗打？

早幾日update完
成個控制台變曬樣
本身我裝左window 7個輸入法黎用
因為window 10自己個輸入法有延遲
玩某d game嘅時候仲問題多多

但update完佢自動還原變返10 嘅輸入法
但控制台唔同曬 連整都無得整

有冇師兄有同樣問題？點解決？

你唔洗講咁多離題野
「linux 一定要用 command 先裝到軟件」你有冇講過 ?
一係有，一係冇，有咩咁難答 ?

真係好難答，不如你直接cap返相關圖片秒我

一個星期冇入見到多兩百幾個回覆以為有好多討論
結果多咗條戇鳩講linux

sorry lor

仲以為討論緊有咩新分純

今日有個KB4100403嘅update，裝完之後啲色好似正常返

我都更新咗。感覺冇乜問題

之前就日日都收倒kb4103721，尋日update完kb4100403之後呢，又變成收倒kb4100403

我仲係不停loop kb4103721
未收到kb4100403
又冇得手動up

解決SSD問題 微軟Win10修復補丁現已推出
新頭殼newtalk | 朱泓任 綜合報導
發布 2018.05.26 | 12:52

微軟自 4 月推出 Windows 10 的更新之後狀況頻傳，其中又以固態硬碟 (SSD) 開機問題最為嚴重，而經過長達一個多月的時間等待，微軟終於在週四推出了 Build 17134.81 版本，雖然有改善些許功能品質，但最主要還是針對固態硬碟問題做出彌補。

微軟 4 月推出的更新後，導致英特爾以及東芝兩間廠商的固態硬碟出現不相容問題，其中英特爾 SSD 600p 系列、SSD Pro 6000p 系列 PC 當機且重開機後，會重覆進入 UEFI 畫面，而東芝 XG4、XG5 和 BG3 系列 SSD 則是出現 PC 電池續航力下降以及電腦發燙等狀況，但目前已在周四推出的最新版本 Build 17134.81 中做出相關補救。

除了電腦自動更新以外，使用者也可以手動下載，只要從「設定」頁面進去，尋找「更新&安全性」，找到「Windows Update」，再經由「檢查最新更新」即可下載安裝。

此外，此項更新也提供了 IE 以及 Microsoft Edge 瀏覽器的穩定性、時區資訊等等功能性修復。

不過在微軟 4 月的 Windows 10 更新當中，除了固態硬碟的狀況外，還有與防毒軟體不相容的問題產生，但目前還尚未有解決辦法。

唔更了

你點整到佢唔再更新?
我仲係不停出同一個更新叫我reboot

google 搵停用自動更新
再停用埋更新通知

掩耳盜鈴

部surface pro又冇問題,更新完就OK
係部desktop無限loop同一個更新
最慘係佢未完成到呢個更新,唔知之後再出果D更新佢識唔識裝

更新完每次開機入咗bios 唔識入個windows

我升完之後降返1709 佢就無再叫我更